\subsection{Lizenzen mit beschränktem Copyleft}
\label{lizenzen:copyleft_beschraenkt}

Einen Kompromiss zwischen Lizenzen mit starkem Copyleft und solchen ohne Copyleft stellen Lizenzen mit beschränktem Copyleft dar. Diese Lizenzen erlauben es unter je nach Lizenz leicht variierenden Voraussetzungen, Werke zu verwenden, ohne dass der Copyleft-Effekt eintritt. Zu den Lizenzen mit beschränktem Copyleft gehören unter anderem die GNU Lesser General Public License und die Mozilla Public License, welche im Folgenden in ihren Grundzügen erklärt werden.

\input{kapitel/lizenzen/copyleft_beschraenkt/lgpl}
\input{kapitel/lizenzen/copyleft_beschraenkt/mpl}
